README
======

Задание:

В профиле игрока есть значение набранных очков и некое условное значение кармы, которые изменяется одновременно:

```java

interface Player {

  void update(long points, long kudos);

  long getPoints();

  long getKudos();
}
```

Все методы могут вызываться параллельно и с очень большой частотой. Необходимо написать возможные реализации этого интерфейса с указанием сильных и слабых мест, ориентируясь в первую очередь на производительность.


Отчет:
======

По большей части мне пришлось использовать стандартные механизмы java.util.concurrency для выполнения задания.

## Syncronized Player

## Syncronized Lock Player

## Volatile Player

## Reentrant Lock Player

## Reentrant ReadWrite Player

## Atomic
Реализация на основе пакета j.u.c.Atomics в которой используться не блокирующее CAS(compare-and-set) операции для конкуретного доступа и обновления полей игрока. В теории для этой задачи наиболее подоходящее реализация. Метод update синхронизирован для атомарного изменения счетчиков.

## STM
Реализация на основе не блокирющей транзакционной памяти. Используються оптимистической концепции блокировки для реализации конкуретного доступа из разных потоков. На пактике получилась средняя по производительности. Порадовала простата и гибкость реализация для атомарной имплементации.

## Akka Agent
Асинхроная имплементация нашего игрока на основе [Akka Agents](http://doc.akka.io/docs/akka/2.1.0/scala/agents.html). По сути Агенты в Cloure это те же самые Акторы, только за место сообщений мы посылаем функции для изменения внутреннего состояния. В Akka Agents тесно интегрированы с STM для реализации ACI операций.

## Akka
Станадртная имплементация Акторной модели на основе обмена сообщений для изменения очков игрока;

## Akka STM(Transactors)
Немного притянутая за уши для этой задачи реализация [Akka Transactors](http://doc.akka.io/docs/akka/2.0.2/scala/transactors.html#transactors-scala) так как нет необходимости гарантировать атомарности среди несколько акторов. Но тем не менее было интересно посмотреть на производительность.



Benchmarks:
==========
Для сравнительных тестов использовал пакет [Scala Meter for micro becnhamrks](https://scalameter.github.io/). С помощью него сравнил различные имплементации Player для 3-х типов нагрузки:

* Heavy Write, Low Reads

* Heavy Reads, Low Writes,

* Normal Writes and Reads

Также для всех этих трех типов нагрузки производился нагрузка с конкурентным доступом для 1, 100 и 10К потоков. Тестирование производилось на Java 1.8. OS: Mac OS X(10.8.5) Processor: 2.53GHz Intel Core 2 Duo, Memory: 8GB DDR3. При каждом замере просиходил разогрев кэша путем вычисления тестов несколько раз что позволяло уменьшить кол-во случаныйх замисимостей;

Итоговые результаты можно увидеть на [Google Docs](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1iPE_vmvQxswru6WHnYunVgrxbQBwa1p1o8NEAKkrChg/edit?usp=sharing) или ввиде графиков ниже.

[![1_Threads.png](https://bitbucket.org/repo/Ay4b8y/images/869807427-1_Threads.png)](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1iPE_vmvQxswru6WHnYunVgrxbQBwa1p1o8NEAKkrChg/pubchart?oid=1446286137&format=interactive)

[![100_Threads.png](https://bitbucket.org/repo/Ay4b8y/images/626190410-100_Threads.png)](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1iPE_vmvQxswru6WHnYunVgrxbQBwa1p1o8NEAKkrChg/pubchart?oid=2013412985&format=interactive)

[![10K_Threads.png](https://bitbucket.org/repo/Ay4b8y/images/4068281510-10K_Threads.png)](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1iPE_vmvQxswru6WHnYunVgrxbQBwa1p1o8NEAKkrChg/pubchart?oid=848405590&format=interactive)


Анализ
======

В среднем лучше всего показала реализация Reentrant, ReentrantReadWrite реализацией. Чуть хуже: STM, Atomic, Volatile, Akka Agents и Syncronzed с отдельным локом, затем стандартная syncronized реализация.

Конечно по тестам больше всего времени на выполение теста заняло у Акторов. В целом будет не совсем корректно сравнивать Akka реализацию с низко уровневой shared-state реализацийе(CAS, syncronzied). Так как последния, если посмотртеть на реализацию synronized, производит всю логику непосредственно доступной для всех потоков ячейки памяти. В то время как Akka отсылает сообщения актору позволяя изменять ее состояние внутренее. Такой подход делает модель акторов более гибкой, универсальной к изиминениям.

К томуже довольно неплохо показала себя STM реализация, немного уступая реализации из j.u.concurrent пакета. Учитывая какую более значительную работу приходиться производить ведя журнал транзакции и делая commits. Для всех потоков в режиме read heavy, and normal STM реализация показала не более 15% уходшения производителности по времени. 

Больше всего меня удивила производительность Atomic реализации. В теории неблокирушая CAS реализции должна лучше всех подходить для такого задания. Однако тесты показали среднию производительность для 1-го и 100 конкуретных потоков, по производительность чуть лучше модели акторов.


Возможные доработки и упущения
==============================
* Тестировалось на малом количестве ядер, стоило бы провести тесты на машине с большим числом ядер
* В анализе не учел такие параметры как CPU, Memory allocation etc
* Не рассмотрел другие scala реализации к парралелизму/reactive/futures из-за особенности поставленной задачи.

